\chapter{Lolita est amoureuse}
La demeure de Don Diego à Reina de los Angeles est une grande maison accueillante. Il y a beaucoup de pièces et beaucoup de
domestiques, et dans le parc, des arbres magnifiques. Don Carlos et sa femme trouvent la maison très belle.

--- Lolita, épouse Don Diego ! Cette maison est très belle ! Elle peut être à toi ! dit la mère de Lolita.

--- Je n'aime pas Don Diego ! Je ne veux pas me marier avec Don Diego !

--- Lolita ! Nous devons rencontrer nos vieux amis ce soir, peux-tu rester seule ? demande Don Carlos à la jeune fille.

--- Bien sûr ! Il y a beaucoup de livres dans la bibliothèque de Don Diego. Je peux lire ce soir !

Lolita regarde les livres.

« Quel homme étrange ! Les livres de Don Diego parlent d'amour, de passion, de chevaux, de héros, mais lui est sans vie et sans
énergie ! »

Soudain, un domestique ouvre la porte et fait entrer le capitaine Ramón. Il va vers Lolita et dit :

--- Quelle surprise ! Je suis content de vous trouver ici et seule ! Vous êtes très belle, señorita ! Don Diego vous courtise, je
    sais, mais c'est un homme sans intérêt, sans qualités. Moi, je suis le capitaine du fort et\ldots{}

--- Vous ne pouvez pas rester ici, je suis seule ! Partez, capitaine Ramón !

--- Lolita, je vous aime ! Je veuz rester près de vous ! Je vous aime, je veux un baiser de vous ! Je\ldots{}

Lolita donne une gifle au capitaine. Ramón recule, furieux.

À ce moment là, Zorro entre dans la pièce et dit :

--- Capitaine Ramón, vous êtes un homme méprisable\footnote{Méprisable : sans dignité.}. Sortez !

---Je ne peux accepter une injure semblable ! J'ai une bonne mémoire et un jour\ldots{}

Mais il ne finit pas sa phrase, car Zorro ouvre la porte et fait sortir le capitaine avec un coup de pied dans le derrière
\footnote{Le derrière : le bas du dos.} !

--- Merci de votre aide, Zorro, s'exclame la jeune fille. Vous êtes courageux et généreux ! Je vous aime !

--- Je vous aime aussi, chère Lilita ! ajoute Zorro.

Lolita et Zorro se donnent un baiser.
