\chapter{Une nuit d'orage}
Reina de Los Angeles est un village espagnol dans le sud de la Californie.

Dans ce village, il y a un fort militaire avec des soldats espagnols et aussi une église ; c'est la mission espagnole. Des moines
espagnols habitent à la mission. Autour du village, il y a des maisons belles et grandes avec des patios.

Cette nuit, il y a un terrible orage. Dans la taverne du village des soldats et des hommes parlent devant un verre. Le sergent
Gonzales est là aussi. C'est un homme énorme, très fort.

--- Il pleut toujours en février, dit un soldat.\\
--- Vous imaginez Zorro sous la pluie ? demande un deuxième soldat.\\
--- Zorro ! Ne prononce pas ce nom ! C'est un bandit, un hors-la-loi\footnote{Un hors-la-loi : individu qui ne respecte pas les
    lois} ! dit le sergent Gonzales.\\
--- C'est la terreur de la Californie du sud, déclare un autre soldat. Le peuple dit qu'il vole les riches pour donner aux
    pauvres !\\
--- C'est un ami des gens originaires d'ici et des moines. Il punit les gens corrompus ! dit encore un vieil homme.\\
--- Ah ! Zorro est un personnage mystérieux ! Nous ne savons pas son nom, nous ignorons son origine. Il porte toujours ce masque
    noir et nous ne pouvons voir son visage. Il passe sur la voie royale sur son cheval rapide. Il est très habile à l'épée, dit
    le sergent.\\
--- Oui, et il laisse son signe partout, un « Z », dit le vieil homme.\\
--- Le gouverneur de Californie offre une belle récompense pour sa capture, dit encore un soldat.

À ce moment-là, un homme entre dans la taverne. Il est jeune et beau. Il a les cheveux et les yeux noirs. Ses vêtements sont
élégants.

--- Don Diego Vega, mon ami ! dit le sergent Gonzales. Vos vêtements sont mouillés. Où est-ce que vous allez donc, sous la pluie?

Don Diego fait un sourire et dit:

--- Je rentre à l'hacienda\footnote{Une hacienda: « image »}, mais j'ai froid. Je veux boire un verre de vin.\\
--- Il fait chaud près du feu ! Voici un bon verre de vin ! s'exclame le sergent.\\
--- Merci, mon ami, dit Don Diego, mais continuez votre conversation.\\
--- Nous parlons de Zorro. Tout le monde a peur !\\
--- Vous aussi, sergent, vous avez peur ? demande Don Diego.\\
--- Non, je n'ai pas peur et je suis prêt à me battre avec ce bandit ! Je suis un champion à l'épée. Vous êtes d'accord, Don
    Diego ?\\
--- Tout le monde parle du mystérieux cavalier. Beaucoup de gens ont une bonne opinion de Zorro, dit Don Diego.\\
--- Je veux capturer ce cavalier mystérieux et recevoir la récompense, déclare le gros sergent.\\
--- Oh ! Je ne peux pas entendre parler de combat ! Je déteste les armes, les combats et la violence mais, à mon avis, Zorro est
    sincère. Il punit seulement les gens corrompus. Il protège les pauvres, les habitants originaires de la Californie et les
    moines. Il fait laisser Zorro faire son travail !\\
--- Vous êtes un homme raffiné, vous aimez la musique et la poésie. Vous ne pouvez pas comprendre, mon ami. Vous êtes riche et
    noble, dit le sergent.

Don Diego fait un beau sourire et dit :

--- Il est six heures, je dois rentrer à l'hacienda. Bonsoir ! Il ouvre la porte de la taverne et s'en va sous la pluie.
