\chapter{L'homme masqué}
Les soldats suivent le cheval de Zorro pendant longtemps, mais ils ne réussissent pas à capturer Zorro.

Plus tard, Zorro pénètre dans la demeure du gouverneur. Il désire parler avec le gouverneur et le capitaine Ramón. Les deux
hommes sont près du feu.

--- Ne bougez pas, ne faites pas un bruit ! Je veux parler avec vous ! dit le cavalier masqué.

Il a son pistolet et son épée.

--- Zorro ! Vous ici ? s'excalme le gouverneur.

--- Vous êtes un homme mort ! s'écrie le capitaine Ramóm.

--- Je suis ici pour défendre la justice et la vérité ! Pourquoi ect-ce que vous voulez punir Don Carlos et sa famille ?

--- Ce sont des traîtres. Ce sont vos amis ! Ils vous aident. Vos amis sont mes ennemis, dit le gouverneur.

--- Ce ne sont pas des traîtres. Ce ne sont pas mes amis, ajoute encore Zorro.

--- Voilà une lettre, elle accuse Don Carlos et sa famille.

Zorro lit la lettre et déclare :

--- C'est la lettre du capitaine Ramón.

Il se tourne vers le capitaine et dit:

--- Capitaine Ramón, vous êtes un menteur et je suis ici pour vous punir. Racontez au gouverneur la vérité sur la famille Pulido !

Le capitaine ne dit pas un mot. Il est pále.

--- Racontez la vérité, menteur ! dit encore Zorro.

--- Eh bien, oui ! C'est exact ! C'est un mensonge !

--- Vous, capitaine du fort, vous osez\footnote{Oser : avoir le courage de faire quelque chose} envoyer à votre gouverneur une
    lettre semblable ?

Le capitaine prend son épée et tente de frapper Zorro, en traître. Zorro donne un coup mortel à Ramón et dit:

--- Le capitaine est mort.

Dehors, Zorro voit des soldats partout. Il y a aussi Lolita à cheval. Zorro appelle la jeune fille :

--- Lolita, venez ! Nous pouvons nous réfugier dans la taverne. Il y a des soldats partout, il est impossible de nous sauver !

--- Zorro ! Je suis avec vous. Je suis heureuse, je n'ai pas peur !

Ils vont à cheval vers la taverne, Les soldats essaient d'enforcer\footnote{Enforcer : ici, ouvrir par la force.} la porte. Zorro
est prêt à tirer.

Soudain, les justiciers arrivent au secours de Zorro et Lolita, réfugiés dans la taverne. Ils demandent à parler avec le
gouverneur. Ils veulent expliquer au gouverneur la vérité, l'histoire de Zorro, le justicier masqué\ldots{}

Lolita et Zorro sortent enfin de la taverne. Ils sont libres. Les gens sont contents. Le gouverneur dit à Zorro :

--- Vous êtes libre, Zorro, oublions le passé mais je veux voir votre visage !

Les gens s'écrient :

--- Oh oui ! Nous voulons voir son visage !

Alors, Zorro retire son masque noir.

--- Mais, c'est Don Diego Vega ! s'exclame le gros sergent Gonzales. C'est incroyable !

--- Vous, mon fils ! s'écrie Don Alejandro. Est-ce possible ?

Lolita se tourne vers Zorro et dit :

--- Est-ce que c'est possible ? Vous, Don Diego, vous êtes Zorro ?

L'homme sans masque enlace\footnote{Enlacer : prendre par la taille.} la jeune fille et murmure :

--- Zorro, Don Diego ? Je veux seulement être votre futur époux !
