\chapter{L'évasion}
Le gouverneur de Californie est ici, dit le sergent Gonzales.

--- Très bien, ajoute le capitaine Ramón. Je dois parler avec lui.

--- Bonjour, capitaine, dit le gouverneur. Je vous remercie des informations sur la famille Pulido. Ce sont les amis de Zorro, ce
    sont des traîtres ! Ils sont dangereux. Ils doivent être mis en prison et exécutés.

--- Très bien. Mes hommes peuvent arrêter Don Carlos et sa famille aujourd'hui, dit le capitaine.

Un group de soldats va à l'hacienda de la famille Pulido. Ils arrêtent Don Carlos, Doña Cataline et Lolita et les conduisent en
prison. Don Carlos est furieux, les deux femes pleurent.

Quand Don Diego apprend la nouvelle, il va trouver le gouverneur. Il demande pourquoi ses amis sont en prison. Le gouverneur
répond :

--- Ce sont les amis de Zorro ! Ils aident et protègent ce bandit ! Ce sont des traîtres !

--- Je ne peux corire cela. Je connais la famille de Don Carlos. Ils n'aident pas les bandits !

--- Vous avez tort, Don Diego. Ils doivent être punis. Ce sont des traîtres et les traîtres doivent être exécutés ! déclare le
    gouverneur.

Zorro décide d'envoyer un message aux justiciers. Il écrit :

\begin{quote}
Nous devons nous rencontrer à minuit, près du lac. Apportez vos épées et vos pistolets.
\end{quote}

À minuit, Zorro et les justiciers se rencontrent au lac. Chaque justicier a un masque noir sur le visage.

Zorro dit :

--- Nous sommes ici pour sauver Don Carlos et sa famille. Nous devons les faire sortir de prison. Nous devons pénétrer dans le
    fort, désarmes les gardes et conduire Don Carlos dans le village de Pala, Doña Catalina à l'hacienda et Lolita chez le frère
    Felipe.

Les hommes masqués pénètrent dans la prison, surprennent les gardes et font sortir les prisonniers. Don Carlos et sa femme sont
bientôt à l'abri. Les soldats réussissent à suivre Zorro et Lolita, mais le cheval de Zorro est très rapide. Zorro arrive enfin
chez le frère Felipe. Il dit :

--- Frère Felipe, cachez et protégez Lolita pendant quelques jours. Sa vie est en danger !

Puis, il donne un baiser à la jeune fille, murmure : « Je vous aime ! Ne l'oubliez pas ! » Et il repart au galop dans la nuit.
