\chapter{Une visite surprise}
À sept heures, le sergent Gonzales et ses soldats sont encore à la taverne, près du feu. Ils parlent encore du riche Don Diego et
de sa famille. La porte s'ouvre. Ils tournent la tête et voient un homme. Il est habillé de noir, il porte un masque et un
sombrero noirs.

--- Zorro ! crient les soldats.\\
--- Bonsoir ! dit l'homme masqué.\\

Les hommes dans la taverne sont surpris et ils ont peur.\\
L'énorme sergent Gonzales regarde l'homme masqué et dit :

--- Est-ce que vous voulez mourir, Zorro ?\\

Zorro se met à rire.

--- Non, non\ldots{} je suis seulement ici por vous punir, sergent !\\
--- Pour me punir ? demande Gonzales. Est-ce que vous plaisantez\footnote{Plaisanter : ne pas parler sérieusement.} ?\\
--- Je sais que vous frappez les pauvres gens. Je suis leur ami. Je suis ici pour vous punir.\\
--- Vous êtes un imbécile ! déclare le sergent. Le gouverneur vous veut mort ou vif.\\

Gonzales dégaine son épée pour se battre.\\
Zorro prend son pistolet et observe les soldats tranquillement.

--- Les hommes courageux n'utilisent pas leur pistolet, mais leur épée. Vous n'êtes peut-être pas courageux, Zorro !\\
--- Ce pistolet est nécessaire parce qu'il y a vos amis, ici ! Ils doivent rester près du feu, sans faire un geste ! dit Zorro.
    J'ai un pistolet, mais j'ai aussi une épée. Je suis prêt, sergent Gonzales !\\
--- Alors, en garde Zorro !

Les deux hommes se battent. Leurs épées sont rapides. Ce sont des adversaires habiles, mais Zorro est vif\footnote{Vif : ici,
rapide.} et léger et Gonzales est lent et lourd. Zorro saute sur une table, puis sur une chaise. Le combat continue et Zorro fait
tomber l'épée du sergent. Le visage du sergent est pâle, il a peur. Alors, Zorro donne une grande gifle\footnote{Une gifle : coup
donné sur le visage avec la main ouverte.} sur la grosse joue de Gonzales et dit:

--- Voici votre punition, Gonzales !

Puis, il dessine un « Z » sur la poitrine de l'énorme sergent avec la pointe de son épée, va à la fenêtre et salue :

--- Au revoir, señores !

Un instant plus tard, il est dehors et disparaît.
