\chapter{Le capitaine Ramón}
Il est huit heures. Don Carlos et sa famille sont à table pout dîner. Soudain, on entend frapper à la porte. Une servante ouvre et
Zorro apparaît !

Don Carlos, Doña Catalina et Lolita se lèvent. Les parents de Lolita ont peur.

--- Bonsoir, dit Zorro. Vous ne devez pas avoir peur, Don Carlos. Vous êtes un homme honnête. J'ai seulement besoin de manger et
    de boire.

Zorro s'approche de Lolite et murmure :

--- Je ne peux oublier cet après-midi dans le patio.

--- Vous de pouvez pas rester ici. C'est dangereux, murmure la jeune fille.

Tout d'un coup, un soldat espagnol entre dans la pièce. Il vient arrêter Zorro. Le cavalier mystérieux prend son épée et les deux
hommes commencent à se battre. Ils sont très habiles.

--- Zorro ! VOus êtes l'ennemi public numéro un ! Je veux faire de vous mon prisonnier !

--- Mais vous ne réussissez pas à me prendre ! s'exclame Zorro, et il blesse le capitaine à l'épaule.

Ramón tombe.

--- Le capitaine a besoin de votre aide ! dit Zorro à Don Carlos. Puis il fait un sourire à Lolita et disparaît dans la nuit.

Don Carlos et sa femme aident le blessé. Le soldat regarde Lolita, il la trouve très belle et il l'aime depuis longtemps.

--- Don Carlos, j'aime la señorita. Ma famille est une excellente famille et je suis l'ami du gouverneur. J0ai vingt-trois ans et
    je suis déjà le capitaine du fort. Puis-je avoir la permission de courtiser\footnote{Courtiser : montrer son amour à quelqu'un
    par des paroles tendres, des cadeaux\ldots{}} votre fille ?

--- Don Diego Vega désire aussi épousser Lolita, mais ma fille est libre de choisir elle-même son futur époux. Vous avez la
    permission de courtiser ma fille.

Le lendemain, il y a une grande agitation au fort. Don Diego et d'autres hommes observent les soldats sur leurs chevaux.

Le sergent Gonzales parle à ses hommes :

--- Aujourd'hui est un grand jour ! Nous devons trouver Zorro ! Vous devez chercher dans les haciendas, dans les maisons ! Et
    n'oubliez pas, le gouverneur promet une grosse récompense pour la capture de ce hors-la-loi !

Le jour-même, Don Diego envoie une lettre à Don Carlos.

\begin{quote}
Mon cher ami,\\
Le sergent Gonzales et ses hommes cherchent Zorro dans les haciendas. Venez à Reina, avec votre famille, je vous offre ma maison à
Reina. Cette demeure est tranquille. Je dois partir pour quelques jours. Je vous salue.

Votre dévoué.\\
Diego Vega
\end{quote}


Don Carlos reçoit la lettre de don ami et déclare :

--- Quelle bonne idée et quelle idée généreuse ! Don Diego veut protéger Lolita. Nous partons aujourd'hui même !
