\chapter{L'hacienda de la famille Pulido}
Le lendemain, il fait chaud, le soleil brille. Très tôt, Don diego saute sur son beau cheval noir et se rend à
l'hacienda de Don Carlos Pulido. Don Carlos est un ami de Don Alejandro, le père de Don Diego. Leurs familles sont
alliées\footnote{Allié : ami.}.

Le gouverneur de la Californie n'aime pas Don Carlos et il veut prendre ses terres.

Don Carlos est heureux de voir le fils de son ami.

--- Bonjour, Don Diego. Voilà une bonne surprise ! Allons dans le patio !

--- Merci. Je suis ici parce que je dois vous dire une chose importante, dit Don Diego.

--- Je vous écoute.

--- J'ai vingt-cinq ans et je dois penser à me marier, à fonder une famille. C'est le souhait de mon père. Je n'aime
    pas l'idée du mariage, mais je dois obéir à mon père. Mon père aime beaucoup votre fille Lolita.

--- Lolita est très belle et délicieuse, répond Don Carlos.

--- Oui, Lolita est très belle, dit Don Diego. Puis-je vous demander la main de votre fille ?

Don Carlos fait un sourire. Il est heureux.

--- C'est un honneur pour nous faire partie de votre famille ! Vous avez mon consentement\footnote{Le consentement :
    accord, permission.}, Diego ! Désirez-vois voir Lolita ?

--- Oui, c'est nécessaire, déclare Don Diego.

Don Carlos appelle sa fille. Elle vient retrouver son père dans le patio. Lolita a dix-huit ans, elle est belle avec
ses longs cheveux et ses yeux noirs.

--- Lolita ! Don vega est ici pour une chose importante !

--- Señorita, j'ai l'honneur de demander votre main à votre père.

--- Oh, señor ! Vous voulez ma main ?!

Lolita est surprise et elle rougit !

--- Vous pouvez réfléchir et donner votre réponse à mon domestique, demain !

--- À votre domestique ?!

--- Oh ! J'habite très loin et le voyage à cheval est fatigant. Je préfère attendre votre réponse à l'hacienda.

--- Voilà l'importance que vous donnez au mariage ! Je veux me marier avec un homme fort, mais aussie sensible et
    romantique ! Est-ce que vous avez un cœur ? demande Lolita en colère.

Elle quite le patio et va raconter à sa mère les intentions de Don Diego.

Doña Catalina dit:

--- Tu as de la chance, Lolita. Don Diego est très riche. Sa famille est noble, le gouverneur fréquente sa
    demeure\footnote{Une demeure : maison.}. C'est une grande chance pour notre famille.

Dans l'après-midi, la jeune fille est seule dans le patio. Elle pense à Don Diego. Soudain, elle entend un bruit et
tourne la tête. Zorro est là, il la regarde. Lolita murmure\footnote{Murmurer : parler à voix basse.} son nom.

--- Il ne faut pas avoir peur, señorita. Je punis seulement les hommes corrompus. J'ai une grande estime pour votre
    père parce que c'est un homme honnête. Je suis ici pour vous, pour admirer votre beauté.

--- Vous ne devez pas restet ici, vous êtes en danger, répond la jeune fille.

--- Vous êtes belle et adorable, Lolita, dit Zorro et il pose un baiser sur sa main.

Lolita regarde Zorro dans les yeux, sourit et se sauve vers la maison.

--- Quel homme courageux ! Zorro est un hors-la-loi, mais j'ai une grande amitié et une grande estime pour ce
    hors-la-loi !
