\chapter{}

Nous sommes en 1866. Depuis quelque temps, un événement étrange se produit ; un phénomène inexpliqué qu'on n'est pas près
d'oublier.

En effet, plusieurs navire\footnote{} ont rencontré, en mer, \og une chose énorme \fg{}, beaucoup plus grande et rapide qu'une
baleine\footnote{}. De quoi s'agit-il ? Personne ne le sait. Mais les langues vont bon train\footnote{Les langues vont bon
train : les gens parlent beaucoup.} et bientôt on ne parle plus que de ce monstre marin.

Le temps passe et le \og monstre \fg{} continue à faire de temps en temps son apparition.

Le 13 avril 1867, un navire, du nom de \emph{Scotia}, rencontre aussi le \og monstre \fg{} mais, en plus, il est heurté par lui
ce qui lui cause de nombreux dégâts.

L'affaire devient inquiétante et on décide de réagir.

Une solution est proposée par l'Amérique : il faut se débarrasser du monstre. On fait donc les préparatifs d'une expédition
destinée à le poursuivre.

Peu avant. alors que j'étais à New York, comme j'ai déjà publié un livre intitulé \emph{Les Mystères des fonds sous-marins},
le \emph{New York Herald} m'a demandé d'écrire un article pour donner mon opinion sur 1e problème.

J'ai déjà examiné plusieurs hypothèses sur cet événement et j'en suis arrivé a la conclusion qu'il s'agit d'un narval\footnote{}
géant. C'est ce que j'ai expliqué dans mon article.

Trois heures avant le départ de l'\emph{Abraham Lincoln}, le bateau chargé de l'expédition, je re\c{c}ois chez moi la lettre
suivante :

\emph{Monsieur Aronnax, professeur au Muséum de Paris

Hôtel de la 5\eme{} avenue, New York

Monsieur,

Si vous voulez vous joindre à l'expédition de l\emph{Abraham Lincoln}, nous serons heureux que la France soit représentée dans
cette entreprise. Le commandant\footnote{} Farragut a une cabine\footnote{} à votre disposition.

Très cordialement,\\
\emph{J.B. Hobson},
Secrétaire de la Marine\footnote{}}

J'accepte immédiatement l'offre du gouvernement américain.

Je fais tout de suite mes bagages avec l'aide de mon ﬁdèle domestique, Conseil, un homme fort et calme d'une trentaine d'années,
dix ans plus jeune que moi.
